**1.디자인의 요소 중 ‘형’에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?**

① 한 개의 점은 공간의 위치를 가리킨다.

② 점이 확대되면 면으로 이동된다.

③ 점의 운동에 의해서 선이 만들어진다.

④ 이동하는 선의 자취가 입체를 이룬다.

<aside>
✅

**정답 : 4**

이동하는 선의 자취는 면을 이룸

</aside>

**2.다음 중 색과 색채에 대한 설명으로 틀린 것은?**

① 우리가 일상생활에서 보는 색을 색채라고 한다.

② 색채는 색을 지각한 후의 심리적인 현상이다.

③ 색은 눈의 망막이 빛의 자극을 받아 생기는 물리적인 지각 현상이다.

④ 색채는 무채색, 유채색, 중성색 3가지로 분류한다.

<aside>
✅

**정답 : 4**

색채는 색채를 느낄 수 없는 경우의 무채색과 유색 광각의 색을 느끼는 경우인 유채색으로 나뉨

</aside>

**4.우리나라의 교육부에 고시된 기본 색명은 몇 색상환인가?**

① 5색상환

② 10색상환

③ 15색상환

④ 20색상환

<aside>
✅

**정답 : 4**

우리나라 교육부에서는 규정한 먼셀(Munsell)의 표준 20색상환을 기본 색상으로 지정하고 있음

</aside>

**5.선(Line)의 종류에 따른 의미로 틀린 것은?**

① 사선 - 활력 있는 운동감, 불안정한 느낌에서 동적 원근감을 느낄 수 있다.

② 소용돌이선 - 빨려들 것 같은 혼돈을 느낄 수 있다.

③ 수평선 - 대범한 퍼짐과 화려함을 느낄 수 있다.

④ 수직선 - 상하공간으로의 방향성, 긴장, 엄숙, 경직을 느낄 수 있다.

<aside>
✅

**정답 : 3**

수평선은 정지 상태, 안정감을 느낄 수 있음

</aside>

**6.다음 두 개의 꽃 모양 중심에 있는 원의 실제 크기는 동일하다. 그런데 왼쪽의 원이 오른쪽보다 커 보이는 현상은?**

[](data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAATgAAACSCAYAAADRj9ZWAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAADsMAAA7DAcdvqGQAABQ0SURBVHhe7d1faFPn/wfw9/d3E6ow1MNGsN5kh7KtVjBExKHuCLLAiBR0GCkLw158bQthJRRL2wtDvLClo4RKYG1BKpJRllILxW6Qmy1aoWwLFVqziasHhpVMiAZhk3O138Wvya99mqTPSc55TnvyeYEXfo72jPnknXOev//5999//wUhhNjQ/7AFQgixCwo4QohtUcARQmyLAo4QYlsUcIQQ26KAI4TYFgUcIcS2KOAIIbZFAUcIsS0KOEKIbf2n0lKt1tZWtkTIJnNzc2ypJtTmCA/edkdPcIQQ26KAI4TYFgUcIcS2KOAIIbZFAUcIsS0KOEJ2IEVR4PP5EAwGEQwG4ff7oSgKJEli/yipgKaJkJrwDtfzqtc2J0kSWltbcfToUbhcLvbyJvl8HisrK5iZmcHq6ip7uS7wtjsKOFIT3obGq97anCRJaGtrg6IocDgc7OVtpdNpxOPxugs63nZHr6iEWERRFESjUXi93qrCDQA8Hg+i0Sja29vZS4QCjhBr+P1+9PT0YN++feylqpw/fx7hcJgt1z0KOEIE8/v9CAQCbLlmHo+HQo5BAUeIQD6fz5RwK6CQ24wCjhBBZFnG5cuX2bLhPB4PfD4fW65LFHCECPLf//636sEEvS5fvkxz5ijgCBFDURQ0NzezZdM4HA60tbWx5bpDAUeIAGfOnGFLplMUhS3VHQo4QkwmSRI8Hg9bNp3D4aj7vjgKOEJMduLECbYkzLFjx9hSXaGAI8Rk260tNVNjYyNbqisUcISYrKmpiS0J43Q62VJdoYAjhNgWBRwhxLYo4AghtkUBRwixLQo4Qkz29OlTtiRMNptlS3WFAo4Qk6mqypaEWVtbY0t1hbYsJzXh3Tqal8g2J0kSTpw4gcOHD6OxsRH79+8vbkCZz+fx+vVrrK2t4fHjx1hcXEQul2N/BBdJkjA5OcmWhRgfH8f8/Dxb5uZ2u3Hy5Ek0NTWhoaGhOO1E0zS8ePECr169wm+//YZ0Oi1023TedkcBR2rC29B4iWhzsiwjEAigpaWFe3cPTdOwsrJS9fkH4XBY+HItTdNw8eJFtrytwjkRx48f17XjsKqquHv3LlKpFHvJcLztjl5RSd2QJAnBYBDRaBQej4c73LC+rrNw/kEwGNS9FdFPP/3ElkxXTdD4fD6MjY3B6/XqCjesr9jo6enB6OgoZFlmL1uCAo7UBbfbjcHBQXi9XvaSbl6vF4ODg7o+xKlUSmhfnKZpmJqaYstlSZKEcDiMjo4OXcFfisvlwtDQ0I5Y6E8BR2zP7XZjYGDA0GVLTqcTQ0NDcLvd7KWybt68CU3T2LIppqenufsMJUnC4OCgoa/QDocDHR0d8Pv97CWhKOCIrRXCrdanklIcDgcGBga4Q251dRXT09Ns2XDpdBqJRIItl3Xt2jVDw3+jQCBgachRwBHbkiQJXV1dpoRbgcPhQFdXF3efXCKRQDweZ8uGyWaziEQibLms3t5e03c7CQQC3F8CRqOAI7bV1tZm2pPJRk6nU9f24GaFXCaTQX9/P1suS1EUnDp1ii2boquriy0JQQFHbEmWZUMGFHh5vV5dgw6JRAIjIyOG9cklk0n09fVx97sBwBdffMGWTON0Oi15VaWAI7Zk5tmj5ei9ZyqVQmdnJxYWFthL3FRVRTgcRiwWYy9V5PP5hDzdbnTu3Dm2ZDoKOGI7kiShpaWFLZuupaWFuy+uIJfLYXh4GO3t7ZidneVaO5rP57GwsIBwOIzu7m4sLS2xf2Rbp0+fZkum27dvn/CpI7SSgdSEd0Y5LyPanM/nQ0dHB1sWotalUdgQ0O+//z727t1brC8vL+P58+dVraTYyMqlY+l0WtcgSDm87Y6e4IjtHD58mC0JY8S9c7kcUqkUJicnEYvFir9SqVTN4Yb1J02r6OmnNAIFHLEdKw9asfLevI4cOcKWhNG7/KtWFHA1UhQFwWCQDtndQfbv38+WhLHy3ruFyM8KBdz6bPdwOIzR0VHuNXSSJGFiYgI9PT3wer3o6enBxMSE7k5mYjzRTwkbWXlvXocOHWJLtlX3AVdYyuPxeOByudDc3My1hu7q1atbhtmdTieuXbu2qUYIsU7dB9zly5dLLuXZbh+t5uZmtgRYfMgv+T/5fJ4tCWPlvXk9f/6cLdlW3QdcuUByOBxC+wqIcV6/fs2WhLHy3rtFNfvUVavuA67SUpk3b96wpaJy39Tl6kQcK88hsPLevJaXl9mSMKI/H3UfcCsrK2wJWN+VodIM8e+++44tARXqRJzHjx+zJWGsvDevcm1eBCPm8elR9wEXi8W27LSaz+fxzTffbKqx5ufnMTIygkwmA1VVkclkMDIyUvMsdlK7xcXFik/mZtE0DYuLi2x5x8nlcshkMmxZiF9//ZUtmYqWaq1zu904evQonj17VuwjKJy6VKqfbnl5WWhfwk7Fu2SGl1FtzopDXoxahiSCFcvZ8vk8vvzyS7ZcFd52RwFXgqIouHDhQslg20jTNPzyyy+YmZkR/ui9U/A2NF5GtTlZlhGNRtmyqUKh0K5qBxMTE1umOpkpHo/r2mm4Et52V/evqBvJsozR0VH09PRsG25YH2k9deoUhoaGEAwG2ctFiqJgYmICc3NzmJ6eRjgcpgnBJltdXa1pGyK9FhYWdlW4AcC3337LlkyTzWYNCzc9bP8EJ8syPvvsM2B976xyfWRG7N2vqiquX7++adNBt9td8rVFVVV0d3ez5V2H95uUl5FtrnCYitlPKdlsFv39/bo2m9yOz+eDy+XCnj170NDQgFwuV7H9Vqu3t1fIrr7hcLjioJ1evO3O1gHn9/u3bEJYKliMCLcCtrFX6gsy+h/dCrwNjZfRbc7If9tSNE3DjRs3DPt39Pv9OHfuXNklX/l8Hvfu3TP0acjsV1UjX00LeNudbV9RC6eXs1wuF9rb24u/l2XZ0A+A0+nc9Lp64MCBTdc3Onr0KFsiBltaWsKNGzdMGVU1OtzC4TACgUDZcMP6WtdAIIBwOMxeqlp/fz/XRpvVMCPc9LBtwJV7agITLF999ZVh4Vbg8XiKC/bfvn3LXi569uwZWyImKISckR/ibDZreLhVarMsj8djWMjlcjn09/cjnU6zl6qmaZrl4QY7BxwPRVG4BhOqcenSJQDAgwcP2EvA+qsGTTMRZ2lpCf39/YYMPCwsLKC/v9+wcPP7/brCrcDj8Wy7KQSvXC6HSCSC8fHxmp92VVVFX1+f5eEGOwdcpW+jp0+fAkBx8MEMhf3n5+fnEY/HNzUaVVWFT2Eg/3/+QSgUQjqd1vVB1jQN6XQaoVAIw8PDhg4o1HIYSy1/t5T5+Xl0dnYimUzqXlalqipGRkbQ3d29Y0aUbT3IUGqEqDAIAMD0fekzmQz6+vqKv1cUxZA99XcS3s5eXiLbXGEi9+HDh9HY2IiDBw8Wuys0TcOLFy+wtraGx48fY3Fx0dBQKyg3yq6HmYNVbrcbJ0+eRFNTExoaGjYNRqiqirdv3+LJkye4f/++0HbN2+5sHXBYD5UzZ86goaEBT548wdzcHHK5nJCZ3Jqmbbvt0m7H29B42aHN6REMBms+vzWZTOo+NnC34213tn1FLUilUohEIujr68Pk5GTxW9isvreNHA4HTeglxEK2DzirWXmCESH1jgKOEAv9/fffbEk3I36GXVHAmazSppmEPHr0iC3pZsTPsKu6DThR33pmjW4Re1haWtI9HWOjfD5PbayCug04EasICjPnJUlCb28v5ubmijuKVNp9hIinKErJXyLcunWLLXGr5e/qIcvylv83iqLs+EE0208TwfpM8ffeew9gNqqcnp42fJnWRgsLCxgeHi45Hw8AZmdnTZ+LZzbe4XpeotqcJElobW3F0aNHtx1RV1UVjx49Kk4xMkO5NlJJoX2Zxefz4fTp05BlueLnJJ/PY2VlRei+iLztztYBV267nMIauWoalR6hUAj5fL5siBm5w6lVeBsaL7PbnCRJaGtrg6IoFT+0pWiahlQqhampKVOCTk97NDPcttvRpBJVVXH79m3TX5t5252tX1Hb2tq2hBsABAIByLKMmZkZXct19Ein01hdXa04TaSaBkSq5/P5MDY2Bq/XqzvcsD6v0ev1YmxsrLiZgpGGh4cxMjIC9oyQjQrLocwIt8KGr9vtaFKJy+VCJBLZMV0wtg64pqYmtlTk8XiwurpqyoL3wk4K2OYEo1o6l4k+wWAQHR0dVQUby+FwoKOjw5QPcSqVQnd3N0KhEOLxOJLJJJLJJOLxOEKhELq7u01ps263G0NDQ9u+rvPyer0YHR21vI/O1gHHIxaLGX7C0O3bt4t9EblcruzC/x9//JEtEROEw+Gal0OV4vV6DduyiLW6uopEIoFYLIZYLIZEImFa/5aiKIbuiVjgcrkwODhoacjZOuAKu4aUsjF0vv76a8P2CovH41u2lY7FYpu26dE0DclksmzfHDFOtVsR8TJyyyIruN1uBINBw8OtwOl04tq1a2xZGFsH3NTUVMngisfjm74NjdjwT9M0jI+Pl9wDq7BNT2trK1pbW3Hx4sW6WxxtBbfbXXJXZ6MFAgG43W62vCt0dXWZFm4FLpfLlNd5HrYeRS3YOE3k4cOHFUd4fD4fLl26pKuTNZ1ObwnNesE7msXLyDZn9lkDG2WzWVy5coUt72hG7GSih5HHKvK2u7oIuGr4fD4cO3YMLS0tJb/hstks/vjjD6Fzf3Yi3obGy6g2V+rAIbPthC26eUmShLGxsZJt2yxGHozN2+4o4BhutxvvvPPOppEqSZKK0z3evHmz6QmwMK+qMGL79OlT0+ZJ7US8DY2XUW1O5NNbwW56ihP99FZg1FMcb7uzdR+cHm63G3fu3EEkEkFPTw+mp6eLnce5XA6pVAqpVGrL6+3g4CC8Xi9cLhdcLhe8Xi8GBwc3/RkilizLwsMN6x3qsiyz5R3p+PHjbEmITz75hC2ZigJu/SlsYGBgU7+bw+HYtvPY7/eX/CA5nc5dPbK224n+EG1k5b15ybKsq4/ZSKKPyqSAW38tKtcX8emnn7KlosLARSmVrhFzffDBB2xJGCvvzcvMaTPbMWoiMS8KOAB79+5lS0WNjY1siexwDQ0NbEkYK+/Ny+ovX5Gv8RRwAF6+fMmWiipNFl5eXmZLRQ8fPmRLRBDRTwkbWXlvXnv27GFLQh06dIgtmYYCDkAikSg5IVjTNPzwww9suSiVShXXnG4Uj8e3DEYQslPU01sJBdw6diVDJpPBjRs3th3STiQSCIVCGB8fx/j4OEKh0K6ZC0Xq09raGluyLQq4dblcDpFIpLicqq+vj/spbHV1FfPz85ifn982EIn5Sj2Ni2LlvXn9888/bEkokeeUUMAR23n16hVbEsbKe/Oq1OcsAu+DgxEo4IjtPH/+nC0JY+W9eVUaODNbpc08zUABR2zHyhHsWu9d2L5oaGgIo6OjuHPnDqanpzE6OorR0VH09vbC5/PVtMdarSd51UJ0uNJaVFIT3jWBvIxqc3fu3BE+W7/aMzYK65mPHz/O/d+saRpWVlaq3sVGz/kPRqK1qIQY4N69e2zJdNXcs729vXhOBG+4YX0pocfjQTQaRW9vr+4nupmZGbZkOlVVDQk3PSjgiC0lEgmhr2H5fF7X9CBJkjA0NITz58+XXSbI69SpU4hGoxXXTbNWV1c37TItwu3bt9mS6SjgiG2JOhQZOu9VOM6yubmZvVS1ffv2YWBgQFfI3bp1y7RT5VgLCwtCR08LKOCIbaVSKSFPKQsLC9wnXZU7q9cIDodDV8jlcjkhW+dns1ldXwBGooAjtjY8PFzTWRvbSafTus4ovXr1qinhVlAIOd4+uXLLDY2SzWbR399v2QawFHDE9iKRiCkhp3cLbp/PZ+hraTkOhwNXr15ly2UlEglTQs7qcAMFHKkXkUgEs7OzhvQ5aZqG2dlZXeEmSRIuXbrElk3T3NwMRVHYclmJRALhcNiwgZlMJmN5uIECjtSTyclJ9PX11XTQdyaTQV9fn+4zbc+ePatrGogRLly4wJYqWlpaQigUQjKZrPqLIJ/PY2RkBH19fZaHG2iiL6kV74RLXqLanCzL+Pzzz9HS0rJt8OTzeaysrNR0gpoVE49Rw8RaSZLQ2tqKjz/+mKvPMJPJ4MGDB1sOPTcLb7ujgCM14W1ovKxoc7Is48MPP9yyWaWqqvj999+rCoiNZFlGNBply0LMzs7qftpkFU6VO3LkyKb6y5cv8ddff3GPIBuJt91RwJGa8DY0XnZsc+3t7Th//jxbFkJVVXR3d7PlXY+33VEfHCEme/fdd9mSMAcPHmRLdYUCjhCTWblFeK3LwHY7CjhCiG1RwBFCbIsCjhBiWxRwhJjMynMaqp2waxcUcISY7M8//2RLwrx48YIt1RUKOEJM9ujRI7YkjOgzEHYaCjhCTGblIS+1HoKz21HAESLAzz//zJZMp6qqJbvo7iQUcIQIMDU1JbzD/+7du2yp7lDAESJALpfD999/z5ZNo6qqJYvgdxoKOEIEmZycFHKyu6ZpuHnzJluuSxRwhAh0/fp10wccYrFYzVs82QUFHCEC5XI5RKNR0/rj4vE4vZpuQAFHiGBLS0vo7OxENptlL1VN0zSMjIzoOny6HlDAEWKBXC6HK1euIJlMspd0y2Qy6OzspCe3EijgCLFQLBZDKBRCOp3W/dqqquqOOuBlJ6Ity0lNeLeO5lXPbU6SJJw9exYfffQRDhw4sOWMiGw2i1evXuHJkye4f/9+XQ8k8LY7CjhSE96GxovaHOHB2+7oFZUQYlsUcIQQ26KAI4TYFgUcIcS2KOAIIbZFAUcIsa2K00QIIWQ3oyc4QohtUcARQmyLAo4QYlsUcIQQ26KAI4TYFgUcIcS2KOAIIbZFAUcIsS0KOEKIbf0vyWRgC88e/YoAAAAASUVORK5CYII=)

![image.png](attachment:5df715ce-666e-4fb0-a881-dbec1ef8c704:image.png)

① 주변과의 대비에 의한 착시 현상

② 원근에 의한 착시 현상

③ 폐쇄원리에 의한 착시 현상

④ 연속원리에 의한 착시 현상

<aside>
✅

**정답 : 1**

주변의 환경에 의한 대비로 인해 크기가 다르게 보이는 착시는 면적과 크기 대비의 착시로 에빙하우스의 도형에서 나타남

</aside>

**7.다음 중 명시성(가시성)이 가장 높은 색의 조합은?**

① 백색 바탕에 빨간 글씨

② 백색 바탕에 검정 글씨

③ 노랑 바탕에 백색 글씨

④ 노랑 바탕에 검정 글씨

<aside>
✅

**정답 : 4**

명시성은 먼 거리에서도 잘 보이는 성질(=가시성, 시인성)로 색상, 명도, 채도의 차이가 클수록 명시성이 높아짐. 노랑 바탕에 검정 글씨는 명시성이 가장 높음

</aside>

**9.보색대비를 사용하려고 한다. (A)에 들어갈 알맞은 색은?**

[](data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAARsAAABFCAYAAAB63kISAAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAADsMAAA7DAcdvqGQAAAdjSURBVHhe7d19bJXVAcfx79PyFigNCm1pGTYFhI1RiKEymAorboKRrNAiLBp6RwJD4pCYwKboxqLBhLQx8pbVOZCCM+C8DXV3mwgoA6EWegVaUF5KsYLtKBVpaR20t/fsj3Hb3odetM18Qu/9fZKTPDnn3NvkyXl+9zznOffWMsYYRES+Y1H2ChGR74LCRkQcobAREUcobETEEQobEXGEwkZEHKGwERFHKGxExBFWZzf1FRYW2qtEJMJlZGTYq27SpbD5Nm8s4U3jQOjkONBtlIg4QmEjIo5Q2IiIIxQ2IuIIhY2IOEJhIyKOUNiIiCMUNiLiCIWNiDhCYSMijlDYiIgjFDYi4giFjYg4QmEjIo5Q2IiIIxQ2IuIIhY2IOEJhIxKCZVngq+JQ8Wc02RtD8vHlsUOcbvDbGyKewsZXy+nS8zSYdscN5yk9XYsPMK3HDXhzZ+AqOG9/h1voymvk9tGbc+717GrqTy97U0jR9Ocwz28q7URARQaFzaV9rMrczqmWtuPjx7eTuWofl4CWU23Hbb7mk7yZWJZlKyNJn70Sz4XmoN7SPVmDHuDVd0by6H0DbS2NnPa8ymv7v+Dm+YtFr7EzyT75J7ZXXLc3RjSFTZf0ZfQTOzDGBJcv1zHO20zf2Gj7C6TbuU7Kw7OpyZrK3farpL6YjctzWL2igLKmDv5fgJXI5NkD2eT5VLObduynMTKdXU5aTwsrKYstgbotWSRZFj3TlnO2tWMTJwrzyM3N5ZWd52hprQfwUXPwXfbOm05arE5rt9dyhocW+JgxKQkrqMFH9e4CDi7ewB/Ti3AXXw5q/Z8oYtPSmbC5kOL6m+c+kUpXBcDwHEqaDabKTXagLttNlTE0l+QwvLVjNINT7yM9PZ2po+OCTp6/eherV7fw+0UTiW1XD41syboLy7IYkevFF9Qmtyv/2UPMuvYxYxJ6BDe0nKRwTSO/mjGFKVmT+NebRdR0MLkh9m5+lHqY4jNf21silsKmU6IZOCyV8ePHM3ZozI1PPIOv+kM2rHiDmFXPMWuIfSmxH9nuzzHGUL5sPLahK7clPw0Xyrlr3yckB10hfuoPuskbncW0lD70Sp3OgppCdp7raG3mDpJToazyK3tDxFLYAFzcxsr5LlxL13EgUHdgHUtdLuav3MbF4N5tTD0VO9ey0PUXej35Mr+bnGCbckv35KfxymV6Xm8mePXtEkXuI/z8sUnEW0BUCtPm9+fPHa7N9CFp2Pc4UFGj2ewNCpvETPKvluDZmk/+Wx9QXr6MiROXUV7+AW/l57PVU8LV/EwSW19g8F0qZefWHBZPm8uLZSN4tmA9i9ISNGsJc/6K98g7Mp1f/DjwdKoH8ZNnMmXzX/lQazPfSGET4K/GW1hAQUGo8h6VwxbiGjOAaOsadb0m8ZsCD68ve4SRMXr6FP4aKPO4uTgljsajXrzeG+VME0mpe9m6+wLBSzc+rl5pJG3oQNvsKHIpbAKs/sSnJJOcHKrE0bjvFfKP12ENmsCcufeTEhMNvhqO7VjHM66pjGjdb5NEWsavWZn3Pj1cbvIzh9r/mtzWehCXPAJSk9v2V9V/jHvzHWSOtThfWUlla6kn/sEHufTabs4ETW4auHDqK5LjAmt7gumkHTt22KsixFVTkvOIyXZ/3q7qmNmY/ZCZu8ptjtZca9/Z+K9+ZorefsnMvXex2Vbxn6C2cBD246Buj1ld/pLZU9dijGk2F//2tJm85oi5bu9njDHm3+bdpY+anJK6tqrmEpMzfJFxVzW37xh2OjMONLMJ8HnJHTGS9DnzcLlcHZQnWVuWQHK/wClr4fKBLfyh7xLWPpvJuLjeQW9nxSQzMetpXniilufcJ7RI2N3EjsPz5ih2llwGfzmeDVdYMOMHIb62EM9P5k1g29YiArtuWk4f5u8/m8H9g7WSF6CwCTKVJWteJz8/P0TZyAvThtzoG0W/QYO5s/Qc1c0dbbQATCMXK2tJjOmtqXS3cyfF7r189I6X2rOlnHjwlzycEvyB0sai9z2zWMFJTtT7gXqO/qOIBwJPrQQAyxgT4krpWGFhIRkZGfbq7s/nJff7Syh7bCapt9oBnJDOgnnjGQBg6jjxxkqWvB3FzDk/5Z5RCfS1AJqoqzqDt2Az/xywiPUvzmZ0mC0ih+04aMeKSmTPbx/ni4WrmDcsVNDczNR4eOr5Jp7Jy2TILYZSOOjMOFDYBJgGzpedouabvkPZP5lxIwe1e8xt8NV+yv59H1FWcfnGfotoYhJHMebeCUwM6hs+wnYctGNZFi1Vu3j5/XieenxsiFsoOx/Vnk3s/2E2c1L62BvDTmfGgcJGuiQSxoFlWXTy8og4nRkHYT7JE5HbhcJGJATNav6/FDYi4giFjYg4QmEjIo5Q2IiIIxQ2IuIIhY2IOEJhIyKOUNiIiCMUNiLiCIWNiDhCYSMijlDYiIgjFDYi4giFjYg4oks/niUi0t63+QGtToeNiEhX6DZKRByhsBERRyhsRMQRChsRcYTCRkQcobAREUf8F4iexPH9RAtAAAAAAElFTkSuQmCC)

![image.png](attachment:f16e3cdb-2f79-4211-ab93-e69c8e430bf7:image.png)

① 청록

② 남색

③ 보라

④ 연두

<aside>
✅

**정답 : 1**

보색대비는 색상환에서 정반대에 위치한 두 색상이 인접해 있을 때 서로 영향을 받아 채도가 높고 선명해 보이는 현상으로 빨강의 보색은 청록임

**오답 피하기**

- ② : 남색 - 노랑
- ③ : 보라 - 연두
- ④ : 연두 - 보라
</aside>

**11.다음 중 먼셀 색입체에 대한 설명으로 틀린 것은?**

① CIE의 색표와 연관성이 용이하다.

② 무채색 축 안쪽으로 갈수록 채도가 높은 색을 배열한다.

③ 색상(Hue), 명도(Value), 채도(Chroma)로 표시하여 색채나무라고도 한다.

④ 10색상환을 각기 4분할하여 40색상이 되게 하고 색상환은 20색을 쓰고 있다.

<aside>
✅

**정답 : 2**

먼셀 표색계에서 채도는 바깥쪽으로 갈수록 높아지고, 안쪽으로 갈수록 낮아짐

</aside>

**12.같은 크기의 형을 상·하로 겹칠 때 위쪽의 것이 크게 보이는 착시 현상은?**

① 각도와 방향의 착시

② 수직 수평의 착시

③ 바탕과 도형의 착시

④ 상방 거리 과대 착시

<aside>
✅

**정답 : 4**

상방 거리 과대 착시란 같은 크기라도 상하로 겹치면 위쪽에 있는 것이 더 크게 보이는 현상

</aside>

**13.다음 중 스펙트럼(Spectrum)에 대한 설명으로 틀린 것은?**

① 빛을 파장 순으로 나눈 빛의 배열이다.

② 380~780nm 파장에 속하는 가시광선과 관련된다.

③ 프리즘을 통과한 빛에서 분산되어 나타난 분광색을 의미한다.

④ 빛의 굴절을 이용해 백색광을 연속된 색으로 분리한 것이다.

<aside>
✅

**정답 : 3**

분광색이란 프리즘을 통과한 빛(스펙트럼)에서 분산되어 나타난 순수한 색

</aside>

**17.순색에 흰색을 혼합하면 만들어지는 색의 결과는?**

① 채도가 높아진다.

② 명도가 낮아진다.

③ 부드럽고 차분한 느낌을 준다.

④ 명도가 높아져 부드러운 색상이 된다.

<aside>
✅

**정답 : 4**

순색에 흰색을 혼합하면 명색이 됨. 명색은 명도가 높아져 밝고 부드러운 느낌을 줌

</aside>

**19.다음이 설명하고 있는 것은?**

> 점묘법과 같이 제한된 수의 색상들을 사용하여 다양한 색상을 시각적으로 섞어서 만드는 것이다.
> 
> 
> 예를 들어 노란색과 빨간색을 섞어서 기술적으로 잘 배치하면 주황색과 같이 보이도록 할 수 있다.
> 

① 하프톤(Halftone)

② 그라데이션(Gradation)

③ 패턴(Pattern)

④ 디더링(Dithering)

<aside>
✅

**정답 : 4**

디더링(Dithering)은 GIF 파일 포맷에서 사용되는 것으로, 이미지에 포함되지 않은 색상을 마치 이미지에 포함된 색상처럼 비슷하게 구성해주는 기법

</aside>

**20.1931년 국제조명위원회에서 만든 것으로, 가산혼합 원리를 바탕으로 물리적인 빛의 혼합을 기초로 하는 표색계는?**

① CIE 표색계

② 오스트발트(Ostwald) 표색계

③ 맥스웰(Maxwell) RGB 표색계

④ 먼셀(Munsell) 표색계

<aside>
✅

**정답 : 1**

CIE 표준 표색계는 1931년 국제조명위원회(Commission Internationale de I’Eclairage: CIE System)에서 고안한 국제적 기준

</aside>

**22.다음 중 색과 연상되는 맛이 잘못 연결된 것은?**

① 갈색 - 쓴맛

② 노랑 - 신맛

③ 연두 - 신맛

④ 빨강 - 짠맛

<aside>
✅

**정답 : 4**

빨강은 고춧가루와 관련되어 매운맛을 연상시킴

</aside>

**25.생동감 있는 형태를 창조하여 시야가 형태와 구성 주변을 따라 움직이도록 하는 디자인 원리는?**

① 대칭

② 비대칭

③ 통일

④ 비례

<aside>
✅

**정답 : 2**

비대칭(Asymmetry)은 비대칭은 두 부분이 크기, 형태, 색상 등이 동일하지 않지만 균형을 이루어 시각적으로 흥미롭고 역동적인 효과를 줌

</aside>

**26.HTML의 특징으로 틀린 것은?**

① HTML은 Markup 언어이다.

② HTML 문서는 ASCII 코드로 구성된 일반적인 텍스트 파일이다.

③ HTML 문서는 사용자가 정의한 태그(tag)를 이용해 작성될 수 있다.

④ HTML은 컴퓨터 시스템이나 운영체제에 독립적이다.

<aside>
✅

**정답 : 3**

사용자가 정의한 태그를 사용할 수 있는 언어는 XML임

</aside>

**31.HTML 문서에 자바스크립트를 삽입하는 방법으로 틀린 것은?**

① HTML 문서의 <head>나 <body> 태그 사이에 소스를 직접 입력한다.

② 자바스크립트 소스를 확장자 .js인 외부파일로 저장하여 불러온다.

③ 소스가 길어질 경우 함수로 이름을 지정해 호출하여 사용한다.

④ HTML 문서의 태그 내에 애플릿과 함께 사용한다

<aside>
✅

**정답 : 4**

애플릿은 자바 애플릿이라는 다른 기술이며, 최근에는 거의 사용되지 않음

</aside>

**39.동시 접속자 수가 많아서 서비스 요청에 응답할 수 없는 경우에 발생하는 웹 브라우저 오류 메시지는?**

① HTTP 403 Forbidden

② HTTP 404 Not Found

③ HTTP 500 Internal Server Error

④ HTTP 503 Service Unavailable

<aside>
✅

**정답 : 4**

HTTP 503 Service Unavailable은 서비스 불가로 서버가 일시적으로 과부하 상태이거나 점검 중이어서 요청을 처리할 수 없을 때 표시됨

**오답 피하기**

- ① HTTP 403 Forbidden : 요청한 리소스에 접근할 권한이 없을 때 발생
- ② HTTP 404 Not Found : 요청된 리소스를 찾을 수 없으며, 서버에 해당 URL이 존재하지 않을 때 발생
- ③ HTTP 500 Internal Server Error : 서버 내부에 오류가 발생하여 요청을 처리할 수 없을 때 발생(서버 설정 오류, 코드 오류, 서버 과부하 등)
</aside>

**42.웹 애니메이션 제작 시 시각적인 깜박임(Flicker) 현상을 줄이는 방법으로 가장 옳은 것은?**

① 모니터의 크기를 최대한 큰 것을 사용한다.

② 초당 프레임 수를 최대한 높여서 제작한다.

③ 화려한 배색보다는 유사색을 이용하여 제작한다.

④ 고해상도의 원본 이미지를 사용한다.

<aside>
✅

**정답 : 2**

프레임은 정해진 시간에 정지된 프레임을 보여주는 방식으로 프레임 수를 높이면 시각적 깜박임 현상을 줄일 수 있음

</aside>

**43.웹사이트를 구성할 때, 작업 중의 시행착오를 줄일 수 있도록 해주며, 웹사이트의 구체적인 작업 지침서 역할을 하는 것은?**

① 사이안

② 레이아웃

③ 내비게이션

④ 스토리보드

<aside>
✅

**정답 : 4**

스토리보드는 웹사이트의 전체 구성과 요소의 배치를 나타내기 위해 작성하는 것으로 일종의 작업 지침서이면서 설계도임

</aside>

**45.이미지를 선분의 집합이 아니라 픽셀들의 배열 형태로 처리하는 방식은?**

① 랜덤 그래픽스

② 벡터 그래픽스

③ 래스터 그래픽스

④ 픽셀 그래픽스

<aside>
✅

**정답 : 3**

래스터 그래픽스는 픽셀(Pixel)의 배열로 이미지를 표현하는 방식. 픽셀 그래픽스라는 용어는 사용되지 않음

</aside>

**49.UX 디자인에서 사용자 인터랙션 패턴을 분석하기 위한 것으로, 아이 트래킹(Eye Tracking) 기술을 활용하여 사용자가 웹페이지에서 어떤 부분을 주목하는지를 추적하거나, 마우스로 어떤 부분을 클릭하는지를 추적하여 이를 시각화하는 기법은?**

① 히트맵

② 코호트 분석

③ 카드 정렬

④ 사용자 여정 분석

<aside>
✅

**정답 : 1**

히트맵(Heatmaps)은 웹사이트의 사용자 행동 분석, 데이터 패턴 인식 등에 사용되는 것으로 웹페이지에서 사용자가 클릭하거나 주목하는 영역을 색상으로 시각화하는 기법

**오답 피하기**

- ② 코호트 분석(Cohort Analysis) : 특정 시점에서 동일한 특성을 가진 사용자 그룹의 행동 패턴을 분석
- ③ 카드 정렬(Card Sorting) : 사용자가 정보구조를 이해하고 분류하는 방식을 파악하기 위해 사용하는 기법
- ④ 사용자 여정지도(User Journey Map) : 사용자가 웹사이트와 상호작용하는 상세한 여정을 분석하여 시각적으로 표현
</aside>

**50.다음 중 웹 로그 정보가 아닌 것은?**

① 웹 서버 방문자의 IP 주소

② 방문 시간

③ 페이지뷰

④ 스마트 기기 정보

<aside>
✅

**정답 : 4**

웹 로그는 웹 서버가 방문자들의 활동을 기록하는 데이터로, 스마트 기기 정보는 기록되지 않음

**오답 피하기**

- ① 웹 서버 방문자의 IP 주소 : 웹사이트 방문자의 인터넷 프로토콜(IP) 주소
- ② 방문 시간 : 웹사이트에 접속한 시간과 날짜
- ③ 페이지뷰(Page View) : 사용자가 특정 웹페이지를 열어본 횟수
</aside>

**54.다음이 설명하고 있는 그래픽 파일 포맷은?**

> 연합 사진 영상 전문가그룹에서 개발한 파일 포맷이다.
> 
> 
> 24비트의 1,600만여 가지의 색상을 표현한다.
> 
> 주로 멀티미디어 분야 및 인터넷상에서 사진 등을 압축할 때 사용한다.
> 

① GIF

② PNG

③ JPEG

④ BMP

<aside>
✅

**정답 : 3**

JPEG는 RGB 컬러와 CMYK 컬러를 지원하는 웹용 이미지 파일 포맷

**오답 피하기**

- ① GIF : 웹 브라우저에서 이미지의 일부를 투명하게 나타낼 수 있고 애니메이션 제작 가능
- ② PNG : 트루컬러를 지원, 이미지 변형 없이 원래 이미지를 웹상에 표현
- ④ BMP : 비압축 또는 무손실 압축을 사용하며, 주로 비트맵 이미지를 저장
</aside>

**55.16만 7천 컬러 이상의 색상과 256단계의 알파채널을 사용하기 위해서는 최소 몇 bit가 필요한가?**

① 8비트

② 16비트

③ 24비트

④ 32비트

<aside>
✅

**정답 : 4**

16만 7천 컬러 이상의 색상을 위해서는 24bit가 필요하며, 투명도를 나타내는 알파채널을 위해서 8bit가 필요함. 따라서 32bit가 필요함

</aside>

**56.디자인을 통해 기업의 이미지를 높이기 위한 작업으로 기업의 새로운 이념 구축에 필요한 이미지와 커뮤니케이션 시스템을 의도적, 계획적으로 만들어내는 기업 이미지 통합 전략은?**

① CIP

② POP

③ AIDMA

④ ISO

<aside>
✅

**정답 : 1**

CIP(Corporate Identity Program)은 CI(Corporate Identity)를 관리하고 유지하기 위한 프로그램으로 CI 요소들을 체계적으로 조직하고 시각적으로 표현. 심벌마크, 로고 타입, 전용 색상, 전용 서체, 마스코트 등이 있음

</aside>

**59.CBD SW개발 표준 산출물에 대한 설명으로 틀린 것은?**

① 총 30개의 필수 산출물을 도출하였다.

② 객체지향 및 컴포넌트 기반 개발의 산출물 관리체계이다.

③ 프로젝트의 각 단계에서 필요한 산출물을 명확히 제시한다.

④ 프로젝트 산출물을 ‘분석-설계-구현-시험’ 단계별로 제시한다.

<aside>
✅

**정답 : 1**

CBD SW개발 표준 산출물 관리 가이드에서는 총 25개의 필수 산출물을 도출함

</aside>